\renewcommand\bibname{Список литературы}
\begin{thebibliography}{00}
   \addcontentsline{toc}{chapter}{Список литературы}
   \bibitem{book:ponarin} Понарин~Я.П. Алгебра комплексных чисел в геометрических задачах:
   Книга для учащихся математических классов школ, учителей и студентов педагогических вузов. --~М.:~МЦНМО,
   2004. -- 160 с.
   \bibitem{book:takeuti} Такеути Г. Теория доказательств. -- Пер. с англ. --~М.:~Мир, 1978. -- 414 с.
   \bibitem{book:sloyer} Слойер К. Математические фантазии. -- Пер. с англ. --~М.:~Мир, 1993. -- 184 с.
   \bibitem{book:kosnevsky} Коснёвски Ч. Занимательная математика и персональный компьютер. -- Пер. с англ. --~М.:~Мир, 1987. -- 192 c.
   \bibitem{geom:methods} Кибирев~В.~В. Обучение методам решения геометрических задач // Вестник~БГУ.~2014.~№15. URL:~\href{https://cyberleninka.ru/article/n/obuchenie-metodam-resheniya-geometricheskih-zadach}{https://cyberleninka.ru/article/n/obuchenie-metodam-resheniya-geometricheskih-zadach} (дата обращения:~19.07.2022).
   \bibitem{book:semendyaev} Бронштейн~И.~Н., Семендяев~К.~А. Справочник по математике для инженеров и учащихся втузов.-- 13-е изд., исправленное. --~М.:~Наука, Гл.~ред.~физ.-мат.~лит., 1986. -- 544 с.
   \bibitem{book:arnold_complex} Арнольд~В.~И.Геометрия комплексных чисел, кватернионов и спинов. -- 4-е изд., стереотипное. --~М.:~МЦНМО, 2014. -- 40 с.
   \bibitem{book:jaglom} Яглом~И.~М., Семендяев~К.~А. Комплексные числа и их применения в геометрии.-- 2-е изд., стереотипное. --~М.:~Едиториал~УРСС, 2004. -- 192 с.
   \bibitem{edu:problem} Жмурова~И.~Ю. Изучение комплексных чисел в общеобразовательной школе / И.~Ю.~Жмурова, С.~В.~Баринова. // Молодой~ученый. -- 2020. -- №~5~(295). -- С.~312-314. -- URL:~\href{https://moluch.ru/archive/295/67123/}{https://moluch.ru/archive/295/67123/} (дата обращения: 17.05.2022).
\end{thebibliography}
